29歲OL腹瀉以為腸胃炎 留ICU逾兩月輸血300多包保命

29歲沈小姐Irene去年中忽然腹瀉、腹痛入私家醫院，起初以為一般腸胃炎，其後發高燒、出風癩，不停嘔吐，大腸鏡檢查顯示其腸道有很多潰瘍情況。她其後轉送威爾斯醫院，因屙血情況加劇，一度留醫深切治療部達兩個多月，因腸胃出血曾輸血300多包保命，先後經歷2次切腸手術，腸道有收窄情況。她形容自己仍然生存，在好多人眼中是「miracle」（奇蹟）。

現時仍然留醫的沈小姐原來患上炎症性腸病，她表示，過往健康及生活習慣良好、不煙不酒，不知道為何會患該病。她曾任3年教書、之後轉做保險理財，認為患病可能與工時長、壓力大有關。她去年留醫至今年6月，才有氣力從病床走到病房廁所沖涼，之前一直靠母親照顧。夏天炎熱時連「行兩步都喘氣」，十分疲累。
她目前可吃容易消化及清淡食物如雞、豆腐，但最愛的生蠔和刺身就不能吃，高纖食物也不能吃，並要在醫院長時間接受吊液治療，補充營養維持生命。另要服用抗排斥藥及生物製劑控制發炎情況。她希望醫學界未來可找到根治克隆氏症的方法，或有辦法可減少病人用藥或藥物副作用，有助他們回復正常生活，甚至可計劃生育。
事實上，本港的炎症性腸病有上升趨勢。中文大學與加拿大卡爾加里大學合作一項回顧性研究，分析全球147份報告，結果發現過往在西方國家常見的炎症性腸病，包括克隆氏症、潰瘍性結腸炎，發病率近年在亞洲有上升趨勢。包括本港現時每100萬人有30人發病，比1985年每100萬人僅1人發病，升幅近30倍。有關病發率僅次南韓、廣州，為亞洲區第3位。現時本港公立醫院的炎症性腸病個案超過5,000宗。中大預期2025年，中國（包括香港）會有超過150萬宗相關個案。
炎症性腸病包括克隆氏症和潰瘍性結腸炎，患者的消化道會發炎和潰爛，影響進食及營養吸收，嚴重病人要接受切腸手術，發病年齡介乎20至40歲。
中大醫學院內科及藥物治療學系教授黃秀娟表示，炎症性腸病確切成因未明，就亞洲地區發病上升，估計可能與基因、環境因素有關，包括西化飲食習慣、污染。如進食太多高糖、高脂肪、高碳水化合物的食物。海外近年研究更發現，兩款常見的食物添加劑，即CMC及Polysorbate 80多用於雪糕、花生醬和糖果等，可導致實驗老鼠有類似炎症性腸病的情況。呼籲家長減少讓子女進食含添加劑食物，「唔好日日食雪糕」。
中大現正與澳洲、內地進行多個研究，尋找炎症性腸病，與腸道微生物與飲食習慣之間的關係。包括叫病人影相拍下所吃食物作紀錄，又會從胎兒期開始作分析研究，包括胎糞研究，藉此找出箇中元兇。另有研究正發現薑黃的根部提煉成補充劑，可對抗腸道發炎，有望可幫助控制病情。

保險狗
屌你老尾仲要浪費人地幾百包血

死撚左佢啦保險狗

azathioprine

做保險
自己無買保險
住威爾斯 ?

罕有病不嬲轉去公立研究

報應

死左去派人壽呀嘛

醫番都哂藥費

連登憤青 血唔係拎黎救人唔通點？
人地一開始都去左私立啦
同埋保險都有分仆街唔仆街 咁你有病唔好去醫啦 到時又浪費人地啲藥呀 血呀

你知唔知icu一日收幾多錢？
你知唔知一日可以驗幾多次血？
驗血驗幾十個index私家係可以每個分開收？
有幾多procedure會做？
當年肥蛆明明做雞頭點解最後都要轉去瑪麗？
因為醫到無哂錢啦
真係要入icu嘅case一日最平起碼一皮以上

咁你唔好買保險，做保險都要俾你屌到狗血淋血，得罪你全家咩

做保險又唔一定狗既

同埋你預頭十日隨時燒100個以上
我唔知大家買d咩plan可以住半年私家icu

最慘係個個以為私家咩都搞得掂
實際係大量私家都係驚拿屎上身
難少少複雜少少都掉你番公立

唔好同D小學雞計

當icu小極都有1個nurse睇1個patient
一個星期做40個鐘
一星期有168個鐘
單係nurse都要有4.2個
出面做得icu嘅nurse起碼收5/6皮一個月
單係nurse人工一個月要廿鳩幾萬
你覺得加埋d文員姐姐醫生同老細要賺個舊錢
一個icu case入去住一個月要俾幾多先可以以上個個有錢賺

可以拎自己黎做例子賣廣告

伙都識講啦
救人呀
人呀人呀人呀屌你老母

保險狗係人咩?
狗用人血唔撚係浪費?

用下個死撚柒閪豬鳩腦啦保險狗

好似啲毒撚咁， 橫掂都溝唔到女， 繁殖唔到最後咪由人類既gene pool度消失， 呢啲對人類繁衍冇貢獻既人， 應該一入醫院即刻啪針安樂死， 無謂浪費社會資源， 岩唔岩？

保險狗洗撚人地捐血呀?
平時日日吸人血啦
呃鳩人供撚埋d 日日捐錢, 有事就乜柒都無得保既垃圾plan

樓上班糞青肉酸到，就係呢d人搞到連登個朵臭哂

私家難搞少少，有生命危險都送你去公家啦

乜你咁撚豬兜比人呃埋去買啲冇得claim既保險？
自己唔撚識篩選搵大公司買
我買開嗰啲就算整親隻腳趾尾都有得claim喎

個醫生

乜都屌一餐既垃圾user 見一個 block一個

幾百包血...咁誇張

把口賤到呢

唔洗咁勞氣
定你俾保險呃完錢,又冇錢俾醫藥費 冇得輸血呀?

連登仔又窮又學歷低
同佢地講人人平等係浪費時間

連登仔唔係唔捐血咩, 依加人地用幾百包血又關你咩事?
如果有捐血, 明知紅十字會咁唔透明都捐, 怪得邊個

( Show Blocked User - 非洲彭定康 )

Block撚埋隻癲狗先

其實未必係病人冇錢 係私院見搞唔掂送佢返去公立
一開始入私院 佢應該有買保險

保險狗

件事其實要focus 佢係咪做保險咩
標題又話佢係OL 會唔會係後勤 or 秘書

軟滑雪糕背後的邪惡添加劑 疑引發無藥醫炎症性腸病

食雪糕可致腸炎無藥醫？中大今日(17日)發表世界首份有關炎症性腸病在全球的發病率及流行率的報告，顯示本港炎症性腸病過去30年飆升近30倍，此病專攻20至40歲，至今並無藥醫，大便帶血、腹瀉或腹痛等症狀會終身伴隨病人。研究團隊引述外國初步研究發現，雪糕、糖或花生醬內的食物添加劑會引致腸發炎。

炎症性腸病可分為克隆氏症和潰瘍性結腸炎兩大類，患者的消化道會發炎和潰爛。發病年齡一般介乎20至40歲，症狀包括大便帶血和黏液、腹瀉、腹痛、體重下降、發燒及消化道以外的器官如眼睛、皮膚和關節發炎等，症狀更會終身伴隨病人。患者一般需要用藥物控制病情，嚴重者則要接受手術治療。

現年29歲的患者Irene去年6月腹瀉入院，最初以為一般腸胃炎，留院２天就可出院，但結果被確診患克隆氏症，住了約１年半醫院，更要2次進行切小腸手術。

Irene對自己為何患病無從稽巧，她指克隆氏症患者通常都是易痾、易肚痛的人，她並不是，自小身體健康，不煙不酒，家人亦都健康。

Irene住院1年半，目前仍要依賴全靜脈營養輸注液，即將營養成分直接輸入血內。由於Irene腸道有不同地方收窄，每次進食都會隱隱作痛，只能吃清淡和易消化食物，但稍後可望出院回家。她坦言：

"知道這病會跟自己一世，要一直吃藥控制病情，都唔期望完全不用吃藥，但希望研究可食少些藥，食輕量一點。"

中大醫學院多名腸胃科專家包括校長沈祖堯教授、醫學院院長陳家亮教授，以及內科及藥物治療學系黃秀娟教授等組成的研究團隊，與加拿大卡爾加里大學(University of Calgary)合作，蒐集1990年至2016年間，逾11,000份有關炎症性腸病的研究報告，並進行分析。

研究結果發現，炎症性腸病於21世紀開始出現流行病學轉移。自1990年起，西方國家的發病率和流行率保持平穩，但其他地區的發病率和流行率卻不斷上升，相信與西方文化的影響力增加，愈來愈多國家或地區的人民生活習慣改變有關。

其中，香港在1981至1985年的發病率為每百萬人有1宗，但現時上升至26宗，數字較日本、台灣、新加坡等地高，當中南韓發病率最高，每100萬人有78宗，第2高是廣州。團隊預計2025年，全中國將會有超過150萬宗個案。

中大醫學院內科及藥物治療學系教授黃秀娟教授表示，炎症性腸病發病率的上升情況值得關注，本港於1985年的發病率只是每百萬人有1宗新症，現時的數字已增加近30倍。

黃秀娟指，現時未知道病因，但估計與環境因素、情緒、飲食習慣等有關，外國有初步研究發現食物添加劑亦有影響，包括「carboxymethyl cellulose」 (CMC) 及「Polysorbate 80」(P80)，老鼠進食添加劑後腸內有克隆氏症的發炎症狀。

她解釋，很多食物都有 CMC 及P80，例如雪糕、糖和花生醬，

"一定要添加劑才靚，令佢滑D、靚D，你自己整花生醬，油和花生混合不會咁靚，小朋友不會吃，出面很多食物都是這樣用添加劑。"

綜合營養師意見，常見含CMC及P80食品如下：

冷凍甜點︰雪糕、果凍
搽麵包醬料︰花生醬、沙律醬、奶黃醬、燒烤醬、果醬
罐頭食物︰酸瓜、醃菜
奶製品︰高鈣低脂牛奶、芝士、牛油
研究團隊會邀請患者紀錄他們的飲食習慣，包括將他們吃的食物拍照，尤其是拍下營養或成分標籤，包括添加劑成分。黃秀娟說：

"若研究得出哪些添加劑有影響，不是叫小朋友完全不要吃，但不要吃那麼多，有些小朋友真的日日吃雪糕，如果本身基因已有問題，就更易發病。"

她指出，由於此症病理成因未明，亦未有根治方法，相信於病例數目還未到頂峰之時，未來10年是找出此症成因及預防方法的黃金時間。

我有依種病
依家連保險都冇得買

唔係好明篇報道既主題，目的，訊息同新聞價值
乜都講d，每段好似有d關係
但加埋就唔知做乜咁

留名睇聽日成班保險狗又出抽水
狗咬狗

咁憎保險班友，你咪撚拎你公司張醫療卡睇醫生呀屌你

啲人邊識，以為保險界得sales

篇文咪寫到明做保險理財囉
即係保險狗財務策劃師啊

唔信耶教唔準放聖誕假

保險狗都唔屌得，咩世界

一陣又告急唔夠血

樓上話人保險狗果d千其唔好買保險（旅遊、醫療、危疾、人壽）
買左死全家

而家呢條友係保險狗財務策劃師
19儲蓄保你鍾意咪買包佢囉

更何況保險本質唔壞
壞在保險狗本身
只要揾到個誠實可靠嘅保險佬
買又無妨
不過要揾個誠實可靠保險佬
仲難過喺老蘭揾處女

因為連登有好多保險狗喺度揾食

嚇左嚇 垃圾連登